\documentclass[]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\author{}
\title{Parcours 2e \'etoile 2018\\Emploi du temps}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
Pour les participants au parcours 2e \'etoile, les cr\'eneaux en vert sur l'emploi du temps g\'en\'eral (parcours observationels) correspondent aux activit\'es suivantes

\subsection*{Dimanche} %(14h30-16h30)
\begin{itemize}
\item Tour de table pr\'esentation et attentes des participant·e·s, motivations, etc. % 10 min
\item Pr\'esentation des objectifs et des moyens % 20 min
\item Prise en main de Stellarium, lecture de cartes du ciel et de catalogues % 30 min
\item Atelier assemblage/mise en station/rangement des t\'elescopes % 60 min
\item Lancement des projets par groupe
\end{itemize}

\subsection*{Lundi} %(15h30-17h30)
\begin{itemize}
\item Retours sur la nuit pr\'ec\'edente (difficult\'es rencontr\'ees,...) % 30 min
\item Observations du Soleil % 90 min
\item Poursuite des observations nocturnes dans le cadre du projet
\end{itemize}

\subsection*{Mardi} %(16h-17h30)
\begin{itemize}
\item Retours sur la nuit pr\'ec\'edente (difficult\'es rencontr\'ees,...) % 20 min
\item Mat\'eriel astronomique, optique g\'eom\'etrique, formules optiques % 40 min
\item Temps de traitement des donn\'ees collect\'ees % 30 min
\item Poursuite des observations dans le cadre du projet
\end{itemize}

\subsection*{Jeudi} %(15h30-17h30)
\begin{itemize}
\item Retours sur la nuit pr\'ec\'edente (difficult\'es rencontr\'ees,...) % 20 min
\item Habitabilit\'e des syst\`emes plan\'etaires % 60 min
\item Derni\`eres observations pour le projet
\end{itemize}

\subsection*{Vendredi} %(15h30-17h30)
\begin{itemize}
\item Retours sur la nuit pr\'ec\'edente (difficult\'es rencontr\'ees,...)
\item Atelier entretien t\'elescope % 40 min
\item Temps de traitement des donn\'ees collect\'ees
\end{itemize}

\paragraph*{N.B. }Les activit\'es pr\'evues lundi et jeudi (jour) peuvent \^etre \'echang\'ees en fonction de la m\'et\'eo
\end{document}